/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000026/m  _/w  019/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2014/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  5/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  612/m  >/w  
我/r  的/u  成长/v  的/u  过程/n  
童年/n  是/vl  在/p  生活/n  中/nd  非常/d  重要/a  的/u  一/m  段/q  时间/n  ，/w  我们/r  被/p  那时/r  积累/v  的/u  经验/n  影响/v  了/u  。/w  回首/v  往事/n  ，/w  我/r  的/u  童年/n  真的/a  是/vl  一个/r  很/d  开心/a  时期/nt  。/w  
有生以来/i  ，/w  我/r  的/u  骨头/n  很/d  脆弱/a  ，/w  结果/n  很/d  容易/a  会/vu  打碎/v  。/w  因此/c  ，/w  幼儿园/n  的/u  环境/n  可/vu  危险/a  了/u  ，/w  妈妈/n  不得已/a  ，/w  只好/d  决定/v  让/p  我/r  和/c  她/r  留/v  在/p  家里/nl  。/w  那个/r  时候/n  真的/a  没有/v  人/n  想到/v  有一天/v  我/r  一/m  个人/r  可以/vu  去/v  中国/ns  留学/v  。/w  我/r  还/d  记得/v  ，/w  小时/nt  天/nt  天/nt  都/d  丰富多彩/i  。/w  她/r  一边/d  当/p  全职/n  的/u  妈妈/n  ，/w  一边/d  当/p  我/r  的/u  老师/n  。/w  
由于/c  妈妈/n  的/u  努力/v  因材施教/i  ，/w  上/nd  小学/n  之前/nt  ，/w  我/r  已经/d  学会/v  阅读/v  ，/w  数字/n  ，/w  这些/r  初等/a  知识/n  。/w  我/r  上/nd  小学/n  之后/nt  ，/w  很快/a  就/d  迷上/v  了/u  这种/r  学校/n  环境/n  ，/w  因为/c  都是/r  我/r  未曾/d  经历/n  过/vd  的/u  事情/n  。/w  虽然/c  小时/nt  我/r  经常/a  要/vu  在/p  医院/n  住/v  很/d  长/n  时间/n  ，/w  但/c  我/r  一直/d  努力/v  坚持/v  下去/v  ，/w  没有/v  想/v  要/vu  放弃/v  的/u  念头/n  。/w  我/r  很/d  早就/d  明白/a  了/u  ，/w  无论如何/d  ，/w  保持/v  乐观/a  心态/n  、/w  享受/v  现在/nt  才是/vl  最/d  重要/a  的/u  。/w  
之所以/c  我/r  用/v  很多/a  词语/n  来/vd  描述/v  我/r  的/u  童年/n  ，/w  是/vl  因为/c  这是/r  一个/r  很/d  关键/n  的/u  一/m  段/q  时间/n  。/w  除了/p  我/r  大脑/n  中/nd  留下/v  永久/a  的/u  记忆/n  之外/nd  ，/w  我/r  和/c  妈妈/n  之间/nd  的/u  关系/n  变成/v  了/u  像/v  好朋友/n  的/u  那样/r  密切/a  ，/w  我们俩/r  心照不宣/i  。/w  
十二/m  岁/nt  的/u  时候/n  ，/w  我/r  的/u  父母/n  离婚/v  了/u  ，/w  然后/c  我/r  妈妈/n  又/d  结婚/v  了/u  。/w  我/r  的/u  继父/n  是/vl  个/q  很/d  好/a  的/u  人/n  ，/w  他/r  帮/v  了/u  我/r  许多/a  忙/a  。/w  他/r  和/c  我/r  每天/r  都/d  坚持/v  锻炼/v  身体/n  ，/w  所以/c  我/r  的/u  骨头/n  愈加/d  强硬/a  了/u  。/w  到/v  十五/m  岁/nt  ，/w  我/r  是/vl  独生子女/n  。/w  周围/nd  的/u  朋友/n  都/d  有/v  姐妹/n  哥/n  弟/n  。/w  我/r  承认/v  ，/w  有的时候/nt  我/r  有点/d  羡慕/v  他们/r  。/w  可是/d  ，/w  我/r  上/nd  中学/n  时/nt  ，/w  我/r  的/u  妹妹/n  出生/v  了/u  。/w  我/r  一/m  看见/v  她/r  可爱/a  的/u  脸/n  ，/w  就/d  承诺/n  自己/r  我/r  一辈子/nt  要/vu  保护/v  她/r  。/w  
每个/r  人/n  的/u  成长/v  过程/n  被/p  许多/a  因素/n  影响/v  了/u  。/w  身体/n  的/u  问题/n  对/a  我/r  也/d  会/vu  有/v  很/d  大/a  影响/v  。/w  现在/nt  我/r  长大/v  了/u  ，/w  几/m  天/nt  内/nd  我/r  24/m  岁/nt  ，/w  我/r  在/p  中国/ns  独立/v  生活/n  。/w  
长话短说/i  ，/w  一切/r  皆有/v  可能/vu  。/w  