/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000061/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2021/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Beg/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  321/m  >/w  
A/ws  :/w  请问/v  ，/w  这是/r  什么/r  ?/w  
B/ws  :/w  这是/r  无数/m  ./w  
A/ws  :/w  无数/m  怎么样/r  ./w  ？/w  
B/ws  :/w  很/d  有意思/v  ./w  
A/ws  :/w  这是/r  什么/r  ?/w  
B/ws  :/w  这是/r  熊猫/n  ./w  
A/ws  :/w  熊猫/n  怎么样/r  ?/w  
B/ws  :/w  她/r  很/d  漂亮/a  ./w  
A/ws  :/w  我们/r  去/v  跳舞/v  ，/w  好/a  吗/u  ?/w  
B/ws  :/w  什么/r  时候/n  去/v  ?/w  
A/ws  :/w  现在/nt  去/v  ，/w  可以/vu  吗/u  ?/w  
B/ws  :/w  对不起/v  ，/w  明天/nt  我/r  很/d  忙/a  ，/w  恐怕/d  不行/v  。/w  
A/ws  :/w  没关系/i  。/w  
A/ws  :/w  你/r  哥哥/n  做/v  什么/r  工作/n  ?/w  
B/ws  :/w  她/r  是/vl  学生/n  。/w  
A/ws  :/w  她/r  学习/v  什么/r  专业/n  ?/w  
B/ws  :/w  她/r  学习/v  汉语/n  。/w  
A/ws  :/w  你们/r  学院/n  多少/d  （/w  个/q  ）/w  系/v  ？/w  
B/ws  :/w  我们/r  学院/n  有/v  下/nd  五/m  个/q  系/v  。/w  
A/ws  :/w  你们/r  系/v  的/u  老师/n  多/a  不/d  多/a  ？/w  
B/ws  :/w  我们/r  系/v  的/u  老师/n  一点/mq  。/w  
A/ws  :/w  你们/r  系/v  的/u  男/n  学生/n  多/a  吗/u  ？/w  
B/ws  :/w  我们/r  系/v  的/u  男/n  学生/n  很少/a  ，/w  奴/n  学生/n  。/w  
A/ws  :/w  你/r  今年/nt  多/a  大/a  ？/w  
B/ws  :/w  我/r  今年/nt  二十三/m  。/w  
A/ws  :/w  你/r  爸爸/n  ，/w  妈妈/n  都/d  在/p  上海/ns  吗/u  ？/w  
B/ws  :/w  不/d  ，/w  他们/r  现在/nt  北京/ns  。/w  
A/ws  :/w  你/r  哥哥/n  有/v  孩子/n  吗/u  ？/w  
B/ws  :/w  他/r  有/v  一个/r  女儿/n  和/c  一个/r  儿子/n  。/w  
A/ws  :/w  他们/r  今天/nt  几/m  岁/nt  ？/w  
B/ws  :/w  女儿/n  八/m  岁/nt  ，/w  儿子/n  五/m  岁/nt  。/w  
A/ws  :/w  下/nd  星期五/nt  是/vl  林娜/nh  的/u  生日/nt  ，/w  我们/r  有/v  个/q  聚会/v  。/w  你/r  来/vd  不/d  来/vd  ？/w  
B/ws  :/w  我/r  当然/d  来/vd  。/w  我/r  厨师/n  寿面/n  和/c  蛋糕/n  ，/w  好/a  吗/u  ？/w  