/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000027/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2011/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  673/m  >/w  
这/r  两/m  个/q  班/n  的/u  阅读/v  课/n  由/p  汉语/n  系/v  的/u  老师/n  负责/v  。/w  
我/r  请/v  他/r  帮/v  帮/v  我/r  ，/w  你/r  别/d  勉强/a  他/r  。/w  
我/r  想/v  向/p  她/r  表示/v  我/r  爱/v  她/r  ，/w  可是/d  我/r  真/a  不好意思/i  。/w  
他/r  提出/v  要/vu  跟/c  我/r  离婚/v  ，/w  我/r  顿时/d  生气/v  了/u  。/w  
他/r  的话/u  才/d  讲完/v  ，/w  会/vu  场上/nl  顿时/d  都/d  热闹/a  地/u  开始/v  了/u  商量/v  。/w  
我/r  宿舍/n  的/u  暖气/n  一点儿/d  也/d  不/d  热/a  ，/w  请/v  你们/r  马上/d  派/v  一/m  位/q  修理工/n  。/w  
我/r  家/n  的/u  事情/n  都/d  由/p  我/r  妈妈/n  做主/v  。/w  
对/a  我/r  来说/v  这/r  本书/ns  跟/c  那/nh  本书/ns  没有/v  那么/r  勉强/a  。/w  
大家/n  参加/v  这个/r  活动/v  参加/v  得/u  兴致勃勃/i  。/w  
学习/v  汉语/n  并/c  学习/v  书法/n  。/w  
我/r  毫不犹豫/i  地/u  答案/n  她/r  是/vl  一/m  位/q  实在/a  的/u  人/n  。/w  
我/r  都/d  好奇/a  地/u  看/v  他/r  的/u  心/n  。/w  
这/r  件/n  事/n  千万/d  不要/vu  告诉/v  她/r  。/w  她/r  要是/c  知道/v  了/u  ，/w  非/d  埋怨/v  我/r  不可/vu  。/w  
我/r  觉得/v  他/r  真/a  心地善良/a  。/w  
我/r  不敢/vu  骑车/v  上街/v  ，/w  每次/r  提心吊胆/i  。/w  
麻烦/a  你/r  这/r  封信/ns  带给/v  王/nhf  老师/n  ，/w  你/r  千万/d  别/d  忘/v  了/u  。/w  
是/vl  一个/r  男/n  的/u  ，/w  好像/d  是/vl  中国/ns  同学/n  ，/w  不过/c  我/r  还/d  叫/v  不/d  出来/vd  他/r  的/u  名字/n  。/w  
请/v  稍/d  等/v  一下/mq  ，/w  你/r  马上/d  可以/vu  点菜/v  。/w  
我们/r  班/n  勉强/a  通过/p  昨天/nt  的/u  考试/v  。/w  
看完/v  了/u  这/r  部/n  电影/n  ，/w  我/r  顿时/d  去/v  工作/n  。/w  
按照/p  那/r  篇/q  课文/n  中国/ns  具有/v  许多/a  名胜古迹/i  。/w  
他/r  的/u  父母/n  一向/d  希望/v  他/r  成为/v  一/m  位/q  成功/a  的/u  律师/n  。/w  
最近/nt  世界/n  经济/n  有/v  大/a  的/u  问题/n  ，/w  何况/c  欧洲/ns  的/u  。/w  
与其/c  在/p  祖国/n  学习/v  汉语/n  ，/w  不如/v  在/p  中国/ns  留学/v  。/w  
幸亏/d  你/r  提醒/v  我/r  带来/v  护照/n  ，/w  否则/c  我/r  一定/d  忘/v  了/u  。/w  
他/r  本来/d  想/v  买/v  苹果/n  笔记本/n  ，/w  但是/c  他/r  的/u  节省/v  的/u  钱/n  不足/a  。/w  
现在/nt  花/n  使得/v  许多/a  衣/n  民/n  失/v  了/u  业/n  。/w  
去年/nt  你/r  买/v  了/u  新/a  手机/n  ，/w  何必/d  今年/nt  再/d  买/v  呢/u  ？/w  
虽然/c  他/r  没/d  毕业/v  ，/w  然而/c  找/v  得到/v  好/a  工作/n  。/w  
最近/nt  我/r  看/v  各种各样/i  的/u  中文/n  报纸/n  ，/w  从而/c  我/r  的/u  阅读/v  能力/n  提高/v  得/u  多/a  。/w  
这个/r  学期/nt  没/d  得到/v  奖学金/n  ，/w  所以/c  付/v  不/d  起/v  学费/n  。/w  
假如/c  有/v  时间/n  ，/w  肯定/d  帮/v  你/r  的/u  忙/a  。/w  
周末/nt  时/nt  开车/v  的/u  人们/n  免不了/v  堵车/v  。/w  
老板/n  准/v  了/u  我/r  一个/r  星期/nt  出差/v  。/w  
因为/c  他/r  搬/v  了/u  家/n  ，/w  我/r  难得/a  见面/v  他/r  。/w  
多亏/v  你/r  的/u  钱/n  ，/w  我/r  买/v  得到/v  飞机票/n  。/w  
他/r  决心/n  成为/v  一/m  位/q  有/v  成功/a  的/u  律师/n  。/w  
她/r  只/d  22/m  岁/nt  。/w  已经/d  建立/v  了/u  自己/r  的/u  公司/n  。/w  真/a  了不起/a  ！/w  
不论/c  数学/n  还是/d  地理/n  ，/w  他/r  的/u  成绩/n  很/d  好/a  。/w  
即使/c  她/r  的/u  身体/n  不好/a  ，/w  却/d  也/d  去/v  工作/n  。/w  