/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000025/m  _/w  011/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2014/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  Hungarian/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  563/m  >/w  
邓/nhf  老师/n  ，/w  您/r  好/a  ！/w  
这/r  封信/ns  给/p  您/r  写/v  的/u  人/n  是/vl  李维雅/nh  ，/w  您/r  从前/nt  斯洛伐克/ns  的/u  女/n  学生/n  。/w  您/r  怎么样/r  ？/w  好久/a  没有/v  看见/v  您/r  ，/w  也/d  没有/v  听到/v  关于/p  您/r  的/u  新闻/n  ，/w  所以/c  我/r  决定/v  了/u  写给/v  您/r  这/r  封信/ns  。/w  
去年/nt  毕业/v  了/u  本科/n  学习/v  ，/w  今年/nt  我/r  当/p  了/u  硕士/n  学生/n  。/w  最后/n  我/r  跟/c  您/r  见面/v  了/u  ，/w  我/r  的/u  生活/n  情况/n  不太/d  好/a  —/w  —/w  没有/v  办法/n  继续/v  学习/v  。/w  那时候/r  原因/n  是/vl  我/r  家里/nl  的/u  问题/n  。/w  两/m  年/nt  以后/nt  我/r  终于/d  会/vu  继续/v  上课/v  ，/w  可是/d  没有/v  合适/a  的/u  年级/n  —/w  —/w  那时候/r  的/u  现实/n  班/n  是/vl  二/m  年级/n  的/u  ，/w  可是/d  我/r  已经/d  把/p  二/m  年级/n  的/u  学习/v  结束/v  了/u  。/w  还/d  好/a  我们/r  的/u  系/v  让/p  我/r  旷/a  一个/r  多年/nt  ，/w  所以/c  现在/nt  我/r  跟/c  新/a  同学/n  们/k  ，/w  新/a  老师/n  继续/v  学习/v  。/w  对/a  我/r  来说/v  这个/r  情况/n  有/v  好处/n  ：/w  我/r  认识/v  了/u  一些/m  新/a  年轻人/n  —/w  —/w  他们/r  都/d  很/d  聪明/a  ，/w  也/d  很/d  努力/v  。/w  我/r  也/d  认识/v  了/u  新中国/ns  老师/n  ，/w  新/a  的/u  文学/n  教授/n  （/w  他/r  是/vl  自/p  瑞士/ns  来/vd  的/u  ）/w  。/w  
两/m  年/nt  以前/nt  您/r  比较/v  熟悉/v  了/u  我/r  家里/nl  的/u  情况/n  ：/w  那时候/r  我/r  丈夫/n  的/u  孩子/n  在/p  北京大学/ni  学习/v  。/w  现在/nt  儿子/n  已经/d  毕业/v  了/u  ，/w  在/p  一家/mq  生产/v  汽车/n  的/u  工厂/n  工作/n  。/w  这个/r  工厂/n  在/p  斯洛伐克/ns  ，/w  可是/d  跟/c  中国/ns  保持/v  很/d  坚强/a  的/u  合作/v  关系/n  。/w  女儿/n  今年/nt  京/n  要/vu  毕业/v  。/w  他们/r  都/d  很/d  灵/a  功/n  ，/w  我/r  觉得/v  在/p  中国/ns  的/u  学习/v  对/a  他们/r  来说/v  是/vl  一个/r  非常/d  有利/a  的/u  经验/n  。/w  我/r  的/u  两/m  个/q  孩子/n  虽然/c  还/d  没有/v  毕业/v  中学/n  ，/w  可是/d  已经/d  知道/v  毕业/v  以后/nt  他们/r  也要/r  在/p  中国/ns  学习/v  。/w  
我/r  毕业/v  大学/n  以后/nt  想/v  找/v  一种/r  跟/c  中国/ns  或/d  跟/c  汉语/n  有/v  关系/n  的/u  工作/n  。/w  我/r  看/v  自/p  中国/ns  来/vd  的/u  公司/n  要/vu  在/p  斯洛伐克/ns  投资/v  越来越/d  多/a  ，/w  我/r  亲自/d  希望/v  会/vu  在/p  一家/mq  这样/r  的/u  公司/n  就业/v  。/w  
您/r  的/u  家人/n  怎么样/r  ？/w  女儿/n  已经/d  成/v  了/u  大姑娘/n  ，/w  她/r  的/u  学习/v  成果/n  怎么样/r  ？/w  要/vu  不要/vu  到/v  国外/nl  去/v  学习/v  ？/w  您/r  的/u  教育/v  工作/n  呢/u  ？/w  打算/v  不/d  打算/v  到/v  国外/nl  去/v  教课/v  ？/w  
顺/a  致/v  
祝/v  您/r  健康/a  