/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000026/m  _/w  007/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2013/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  306/m  >/w  
大家/n  好/a  ！/w  
我/r  是/vl  留学生/n  ，/w  中文/n  名字/n  叫/v  娜塔/ns  利/a  ，/w  我/r  是/vl  从/p  斯洛伐克/ns  来/vd  的/u  。/w  
首先/d  我/r  打算/v  和/c  其他/r  的/u  留学生/n  一起/d  住/v  。/w  之所以/c  我/r  来/vd  中国/ns  ，/w  的/u  最/d  主要/a  目的/n  ，/w  是/vl  因为/c  学会/v  流利/a  中文/n  。/w  
我/r  发现/v  了/u  我/r  需要/v  中国/ns  的/u  背景/n  ，/w  跟/c  中国人/n  聊聊天/v  儿/n  ，/w  一起/d  玩/v  儿/n  ，/w  等/v  。/w  这/r  就是/r  我/r  现在/nt  在/p  找/v  找/v  房租/n  原因/n  。/w  
我/r  现在/nt  来/vd  介绍/v  一下/mq  我/r  自己/r  。/w  我/r  今年/nt  23/m  岁/nt  。/w  我/r  已经/d  学/v  中文/n  四/m  年/nt  了/u  。/w  三/m  年/nt  以前/nt  ，/w  我/r  在/p  上海/ns  留学/v  了/u  。/w  
我/r  的/u  专业/n  是/vl  汉学/n  ，/w  那/r  除了/p  语言/n  本身/n  ，/w  我/r  还/d  学习/v  历史/n  、/w  哲学/n  、/w  古/a  化/v  汉语/n  ，/w  这样/r  的/u  。/w  
我/r  喜欢/v  吧/u  一切/r  安排/v  得/u  井井有条/i  。/w  我/r  还/d  喜欢/v  旅游/v  、/w  看书/v  、/w  认识/v  新人/n  、/w  参观/v  新/a  的/u  地方/n  。/w  
我/r  现在/nt  找/v  找/v  友谊/n  合租/v  ，/w  最好/a  是/vl  女生/n  。/w  一/m  个人/r  一个/r  房间/n  比较/v  合适/a  。/w  
我/r  在/p  杭州/ns  师范大学/n  学习/v  ，/w  所以/c  最好/a  找/v  一个/r  离/v  我/r  的/u  学校/n  不太/d  远/a  。/w  
你们/r  可以/vu  和/c  我/r  联系/n  ，/w  电话号码/n  是/vl  ：/w  xxx/ws  。/w  
电子/n  邮箱/n  是/vl  ：/w  
谢谢/v  啊/e  ！/w  