/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000027/m  _/w  002/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2014/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  4/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  322/m  >/w  
人物/n  描写/v  
两/m  年/nt  以前/nt  留学/v  的/u  时候/n  我/r  认识/v  了/u  一/m  位/q  如今/nt  我/r  最好/a  的/u  朋友/n  之一/m  。/w  两/m  年/nt  以前/nt  留学/v  的/u  时候/n  我/r  认识/v  了/u  一/m  位/q  如今/nt  我/r  最好/a  的/u  朋友/n  之一/m  。/w  他/r  的/u  中文/n  名字/n  叫/v  希/v  拉/v  里/nd  。/w  虽然/c  她/r  来自/v  澳大利亚/ns  ，/w  但是/c  她/r  祖先/n  是/vl  新加坡/ns  人/n  ，/w  所以/c  希/v  拉/v  里/nd  说/v  汉语/n  说/v  得/u  很/d  好/a  和/c  非常/d  流利/a  。/w  因为/c  我们/r  住/v  在/p  一样/a  的/u  宿舍/n  ，/w  所以/c  我们/r  很快/a  交/v  了/u  朋友/n  。/w  我们/r  的/u  性格/n  非常/d  相近/a  。/w  她/r  是/vl  一/m  位/q  很/d  聪明/a  ，/w  豁达/a  与/c  开朗/a  的/u  人/n  。/w  她/r  有/v  长/n  棕黑/a  的/u  头发/n  和/c  褐色/n  的/u  眼睛/n  。/w  我/r  跟/c  她/r  经历/n  好多/m  难忘/v  的/u  事情/n  。/w  今年/nt  夏天/nt  的/u  时候/n  我/r  再有/c  机会/n  跟/c  她/r  见面/v  。/w  今年/nt  夏天/nt  的/u  时候/n  我/r  有/v  机会/n  跟/c  她/r  见面/v  。/w  我们/r  去/v  了/u  威尼斯/ns  旅行/v  。/w  我们/r  打招呼/v  以后/nt  我/r  非常/d  开心/a  。/w  很/d  难/a  相信/v  从/p  我们/r  离开/v  的/u  时候/n  到/v  现在/nt  已经/d  过/vd  了/u  一/m  年/nt  多/a  。/w  全部/n  的/u  周末/nt  我们/r  一边/d  走/v  ，/w  一边/d  聊天/v  。/w  除了/p  参观/v  很多/a  有/v  明/a  名/n  的/u  地方/n  最/d  重要/a  的/u  事/n  儿/n  是/vl  尽管/d  我们/r  的/u  国家/n  很/d  远/a  ，/w  我们/r  仍然/d  找/v  得到/v  办法/n  怎么/r  遇见/v  。/w  