/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000026/m  _/w  018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2019/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  5/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  847/m  >/w  
我/r  和/c  汉语/n  的/u  故事/n  
我/r  第一次/mq  接触/v  汉语/n  是/vl  上/nd  高中/j  的/u  时候/n  ，/w  那时/r  我/r  有/v  一个/r  同学/n  ，/w  他/r  是/vl  在/p  斯洛伐克/ns  出生/v  的/u  中国人/n  。/w  不久/nt  之后/nt  我们/r  成为/v  了/u  很/d  密切/a  得/u  朋友/n  。/w  在/p  准备/v  上/nd  大学/n  的/u  时候/n  ，/w  他/r  帮/v  我/r  了解/v  中国/ns  文化/n  、/w  中国/ns  历史/n  及/v  哲学/n  ，/w  我/r  就/d  顺利/a  地/u  通过/p  了/u  上/nd  大学/n  考试/v  并/c  开始/v  学习/v  我/r  理想/n  的/u  专业/n  —/w  —/w  中文/n  与/c  跨/v  文化/n  交际/v  。/w  我/r  很/d  期待/v  有/v  机会/n  ，/w  不仅/c  掌握/v  汉语/n  ，/w  也/d  更/d  深刻/a  的/u  理解/v  中国/ns  哲学/n  、/w  宗教/n  、/w  文学/n  、/w  中国/ns  历史/n  以及/c  当代/nt  中国/ns  的/u  发展/v  等/v  这些/r  方面/n  。/w  
在/p  本科/n  学习/v  阶段/n  ，/w  我/r  获得/v  了/u  中国/ns  政府/n  奖学金/n  并/c  在/p  上海/ns  进行/v  了/u  一/m  年/nt  的/u  语言/n  学习/v  。/w  这次/r  经历/n  不仅/c  提高/v  了/u  我/r  的/u  中文/n  水平/n  还/d  使/v  我/r  深深/a  爱上/v  了/u  中国/ns  与/c  中国/ns  文化/n  。/w  在/p  那一刻/nt  ，/w  我/r  决定/v  要/vu  在/p  中国/ns  继续/v  攻读/v  硕士/n  学位/n  。/w  本科/n  毕业/v  后/nd  ，/w  我/r  的/u  梦想/v  实现/v  了/u  ，/w  我/r  有幸/a  申请/v  到了/v  奖学金/n  继续/v  我/r  的/u  硕士/n  学位/n  学习/v  。/w  
现在/nt  ，/w  我/r  与/c  中国/ns  和/c  中国/ns  文化/n  结下/v  不解之缘/n  已/d  有/v  十年/nt  。/w  当/p  我/r  回头/v  看/v  学习/v  中文/n  的/u  决定/v  时/nt  ，/w  就/d  像/v  命中注定/i  命运/n  一样/a  。/w  在/p  开始/v  学习/v  这/r  门/n  专业/n  ，/w  我/r  对/a  中国/ns  没有/v  多么/d  深/a  的/u  理解/v  ，/w  我/r  只/d  知道/v  中国/ns  的/u  历史/n  悠久/a  、/w  文化/n  丰富/a  、/w  经济/n  发达/a  等/v  很/d  基本/a  的/u  信息/n  。/w  在/p  斯洛伐克/ns  ，/w  当时/nt  ，/w  汉学/n  专业/n  是/vl  三/m  年/nt  开/v  一/m  次/q  。/w  我/r  一直/d  都/d  想/v  学习/v  外国/n  语言/n  ，/w  那么/r  我/r  高中/j  毕业/v  后/nd  刚好/d  有/v  这/r  门/n  专业/n  —/w  —/w  我/r  毫不犹豫/i  的/u  申请/v  了/u  。/w  那时候/r  我/r  之所以/c  选择/v  学习/v  汉语/n  的/u  原因/n  ，/w  在/p  很/d  大/a  程度/n  上/nd  是/vl  因为/c  我/r  认为/v  对/a  我/r  未来/nt  的/u  工作/n  一/m  定会/vu  有/v  很/d  大/a  的/u  好处/n  。/w  现在/nt  我/r  从/p  不同/a  的/u  角度/n  来看/v  这些/r  ：/w  这个/r  决定/v  帮助/v  我/r  成长/v  。/w  
从/p  一开始/v  ，/w  我/r  的/u  家人/n  和/c  朋友/n  就/d  一直/d  支持/v  我/r  。/w  当/p  我们/r  刚/d  开始/v  学习/v  拼音/n  时/nt  ，/w  我/r  妈妈/n  经常/a  给/p  我/r  中文/n  听写/v  ；/w  虽然/c  她/r  听/v  不/d  懂/v  中文/n  ，/w  但/c  她/r  在/p  电脑/n  里/nd  给/p  我/r  听/v  有些/m  汉语/n  词/n  ，/w  我/r  就/d  写/v  下来/v  拼音/n  。/w  那时候/r  ，/w  写好/v  拼音/n  就/d  像/v  火箭/n  科学/n  一样/a  难/a  ！/w  不过/c  ，/w  我/r  从/p  末/n  想/v  过/vd  放弃/v  ，/w  我/r  继续/v  努力/v  听/v  听/v  课文/n  录音/v  、/w  复习/v  生词/n  等/v  。/w  我/r  慢慢/a  开始/v  听得/v  懂/v  汉语/n  ，/w  并/c  并/c  我/r  可以/vu  与其/c  他人/r  交流/v  的/u  时候/n  ，/w  这是/r  语/n  最大/a  的/u  乐趣/n  ！/w  无论/c  是/vl  中文/n  或者/d  要/vu  学习/v  其他/r  新/a  的/u  东西/n  ，/w  遇到/v  任何/r  困难/n  都/d  不要/vu  轻易/a  放弃/v  。/w  中国人/n  有/v  一句话/n  ：/w  “/w  千里之行/i  ，/w  始于/v  足下/nl  。/w  我们/r  一直/d  都/d  要/vu  坚持/v  下去/v  。/w  
除了/p  对/a  中国/ns  深深/a  的/u  喜爱/v  ，/w  中国/ns  的/u  自然保护/v  和/c  环境/n  问题/n  也/d  在/p  我/r  心中/nl  占有/v  一度/d  之/u  地/u  。/w  随着/p  中国/ns  经济/n  的/u  飞速/a  发展/v  与/c  环境保护/i  问题/n  的/u  日益/d  严峻/a  ,/w  我/r  很/d  希望/v  自己/r  可以/vu  为/p  生态/n  环境/n  的/u  改善/v  做出/v  一些/m  贡献/n  ，/w  我/r  希望/v  可以/vu  结合/v  我/r  的/u  中文/n  知识/n  和/c  帮助/v  地球/n  的/u  愿望/n  。/w  