/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000027/m  _/w  011/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2012/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  700/m  >/w  
怎么/r  跟/c  汉语/n  爱恋/v  
三/m  年/nt  以前/nt  我/r  毕业/v  了/u  并/c  要/vu  决定/v  哪/r  门/n  专业/n  最/d  适合/v  我/r  。/w  三/m  年/nt  以前/nt  我/r  毕业/v  了/u  并/c  要/vu  决定/v  哪/r  门/n  专业/n  最/d  适合/v  我/r  。/w  从/p  小学/n  以来/nt  我/r  对/a  学习/v  外语/n  特别/d  感兴趣/v  。/w  第一/m  个/q  原因/n  是/vl  我/r  学习/v  外语/n  的/u  速度/n  很快/a  ，/w  同时/c  我/r  感到/v  外语/n  不太/d  复杂/a  。/w  第二/m  个/q  原因/n  我/r  父母/n  支持/v  我/r  因为/c  他们/r  知道/v  学好/v  外语/n  对/a  我/r  的/u  生活/n  一定/d  有益/a  ，/w  所以/c  我/r  肯定/d  知道/v  我/r  想/v  选一门/ns  还/d  没/d  学/v  过/vd  的/u  语言/n  。/w  为了/p  中国/ns  的/u  传统/n  文化/n  和/c  历史/n  我/r  入/v  了/u  中文系/n  。/w  我/r  意识/n  这/r  门/n  专业/n  属于/v  很/d  难/a  之一/m  ，/w  但是/c  为什么/d  要/vu  怕/v  对面/nd  一/m  项/q  好像/d  不简单/a  的/u  人物/n  呢/u  ？/w  我/r  记住/v  第一/m  门/n  现代/nt  汉语/n  课/n  。/w  我/r  第一/m  门/n  现代/nt  汉语/n  课/n  。/w  我们/r  班/n  的/u  老师/n  除了/p  中文/n  以外/nd  ，/w  其他/r  的/u  语言/n  都/d  不会/vu  说/v  。/w  对/a  我/r  来说/v  一定/d  有/v  好处/n  ，/w  但是/c  当时/nt  我/r  有/v  很/d  大/a  的/u  问题/n  听得/v  懂/v  她/r  在/p  讲/v  什么/r  。/w  初/a  刚/d  时/nt  她/r  给/p  了/u  每个/r  学生/n  中文/n  名字/n  而/c  教/v  了/u  我们/r  基本/a  的/u  句子/n  。/w  上课/v  的/u  时候/n  我/r  的/u  第一/m  个/q  心思/n  是/vl  汉语/n  那么/r  难/a  啊/e  ！/w  学好/v  汉语/n  断然/d  需要/v  一生/nt  。/w  首选/v  我/r  看/v  了/u  教程/n  感到/v  了/u  非常/d  难/a  ，/w  汉字/n  上面/nd  却/d  有/v  拼音/n  。/w  习惯/v  看/v  汉字/n  和/c  同时/c  看/v  得/u  懂/v  课文/n  的/u  意思/n  很/d  厉害/a  ，/w  但是/c  也/d  有意思/v  。/w  我/r  的/u  能力/n  慢慢/a  地/u  提高/v  了/u  。/w  我/r  的/u  能力/n  慢慢/a  地/u  提高/v  了/u  。/w  两/m  年/nt  以后/nt  大学/n  用/v  的/u  教程/n  已经/d  没有/v  汉语拼音/n  ，/w  只有/c  汉字/n  。/w  去年/nt  我/r  得到/v  了/u  中国/ns  政府/n  的/u  奖学金/n  ，/w  就/d  到了/v  上海/ns  读书/v  。/w  尽管/d  我/r  已经/d  学/v  了/u  汉语/n  两/m  年/nt  ，/w  仍然/d  听得/v  懂/v  中国人/n  的话/u  有/v  很/d  大/a  的/u  问题/n  。/w  点菜/v  ，/w  去/v  超市/j  买/v  东西/n  都/d  不/d  知道/v  应该/vu  怎么说/v  ，/w  并且/c  在/p  交大/j  报/n  明/a  的/u  时候/n  也/d  很/d  困难/n  。/w  这个/r  体会/n  以后/nt  我/r  感到/v  十分/d  扫兴/v  而/c  想/v  离开/v  中国/ns  。/w  现在/nt  过/vd  了/u  六/m  个/q  月/nt  ，/w  我/r  的/u  看法/n  改变/v  了/u  多/a  。/w  不管/c  走/v  马路/n  ，/w  坐/v  地铁/j  或者/d  去/v  银行/n  什么/r  的/u  在/p  我/r  的/u  生活/n  里/nd  成为/v  普通话/n  的/u  事情/n  。/w  学习/v  汉语/n  的/u  时候/n  最/d  满足感/n  是/vl  看到/v  汉字/n  ，/w  就/d  知道/v  它/r  的/u  意思/n  ，/w  听到/v  老百姓/n  聊天/v  ，/w  就/d  会/vu  跟/c  他们/r  说话/v  。/w  这是/r  对/a  我/r  很/d  重要/a  的/u  感觉/v  之一/m  。/w  当然/d  我/r  还/d  不敢/vu  说/v  我/r  的/u  汉语/n  水平/n  优秀/a  ，/w  但是/c  我/r  果然/d  喜爱/v  中文/n  。/w  最近/nt  我/r  真正/a  高兴/a  有/v  机会/n  在/p  上海/ns  生活/n  和/c  越来越/d  好/a  理解/v  中国人/n  的/u  语言/n  与/c  文化/n  。/w  