/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000025/m  _/w  003/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2007/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  Hungarian/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  455/m  >/w  
一/m  次/q  难忘/v  的/u  旅行/v  
我/r  常/a  回忆/v  一个/r  跟/c  我/r  父母/n  和/c  妹妹/n  过/vd  的/u  旅行/v  。/w  那时/r  我们/r  一起/d  去过/v  英国/ns  旅行/v  。/w  那个/r  旅行/v  的/u  建议/v  是/vl  我/r  父母/n  提出/v  来/vd  的/u  。/w  他们/r  让/p  我们/r  （/w  我/r  两/m  个/q  妹妹/n  和/c  我/r  ）/w  学好/v  英语/n  。/w  他们/r  已经/d  意识到/v  我们/r  的/u  生活/n  跟/c  他们/r  的/u  很/d  不/d  一样/a  。/w  
这是/r  1990/m  年/nt  的/u  故事/n  ，/w  就是/r  斯洛伐克/ns  社会/n  大变/v  云/n  以后/nt  的/u  。/w  那个/r  时候/n  去/v  外国/n  旅行/v  是/vl  特别/d  新/a  的/u  事/n  儿/n  ，/w  1989/m  年/nt  以前/nt  去/v  外国/n  很/d  麻烦/a  。/w  
我们/r  是/vl  夏天/nt  去/v  的/u  ，/w  所以/c  天气/n  很/d  合适/a  。/w  坐飞机/v  去/v  英国/ns  一定/d  很/d  舒服/a  ，/w  也/d  很快/a  ，/w  可是/d  我们/r  不是/vl  坐飞机/v  去/v  的/u  一/m  这/r  就是/r  为什么/d  这个/r  感受/v  很/d  难忘/v  。/w  我们/r  是/vl  开车/v  去/v  的/u  一/m  多/a  有意思/v  啊/e  ！/w  
我们/r  过/vd  了/u  一些/m  国家/n  ：/w  那时/r  它们/r  都/d  跟/c  斯洛伐克/ns  很/d  不同/a  。/w  我们/r  看过/v  奥地利/ns  ，/w  德国/ns  ，/w  比利时/ns  和/c  法国/ns  ，/w  也/d  跟/c  很多/a  人/n  见面/v  了/u  。/w  那时/r  我/r  是/vl  中学/n  的/u  学生/n  ，/w  就/d  英语/n  学/v  了/u  八/m  年/nt  。/w  用/v  英语/n  跟/c  人/n  说/v  一/m  真/a  有意思/v  啊/e  ！/w  
我们/r  参观/v  过/vd  很多/a  有名/a  的/u  地方/n  ，/w  看见/v  了/u  著名/a  的/u  城市/n  ：/w  伦敦/ns  ，/w  巴黎/ns  等等/u  。/w  每个/r  夜/nt  我们/r  不/d  在/p  旅馆/n  睡觉/v  ，/w  我们/r  是/vl  在/p  野营/v  睡觉/v  的/u  。/w  我/r  和/c  妹妹/n  是/vl  车/n  里边/nd  睡觉/v  的/u  ，/w  我/r  父母/n  是/vl  在/p  一个/r  帐篷/n  里边/nd  睡觉/v  的/u  。/w  我们/r  旅行/v  旅/n  了/u  十/m  天/nt  ，/w  每个/r  天/nt  漂亮/a  极/d  了/u  ！/w  来/vd  英国/ns  以后/nt  我/r  家人/n  都/d  回家/v  去/v  了/u  ，/w  我/r  在/p  伦敦/ns  过/vd  了/u  两/m  个/q  月/nt  。/w  我/r  在/p  一个/r  很/d  热心/a  的/u  家住/v  了/u  ，/w  帮/v  了/u  他们/r  忙/a  ，/w  跟/c  两/m  个/q  孩子/n  玩/v  儿/n  了/u  。/w  两/m  个/q  月/nt  以后/nt  我/r  回家/v  了/u  。/w  