/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000026/m  _/w  004/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2013/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  577/m  >/w  
难忘/v  的/u  地方/n  
每个/r  人/n  去过/v  各种各样/i  难忘/v  的/u  地方/n  ，/w  所以/c  有的时候/nt  很/d  难/a  选/v  如何/r  是/vl  最/d  难忘/v  的/u  地方/n  之一/m  。/w  中国/ns  有/v  很多/a  不能不/d  去/v  的/u  漂亮/a  的/u  地方/n  ，/w  像/v  桂林/ns  、/w  成都/ns  、/w  西安/ns  的/u  兵马俑/n  、/w  等等/u  。/w  但/c  这次/r  我/r  想/v  给/p  您/r  介绍/v  一个/r  欧洲/ns  的/u  、/w  对/a  我/r  有/v  深厚/a  的/u  印象/n  的/u  城市/n  。/w  这是/r  萨/x  拉/v  然/c  窝/n  ，/w  就是/r  波斯/ns  尼/x  亚/a  黑/a  塞/v  哥/n  维/v  那/r  共和国/n  的/u  首都/n  。/w  
我/r  记得/v  我/r  小/a  的/u  时候/n  听说/v  是/vl  个/q  战区/n  ，/w  非常/d  无/v  和平/a  ，/w  有/v  很多/a  人/n  为了/p  战争/n  死亡/v  了/u  。/w  今年/nt  我/r  终于/d  有/v  机会/n  参观/v  萨/x  拉/v  然/c  窝/n  。/w  
这个/r  城市/n  是/vl  为了/p  三/m  个/q  原因/n  一个/r  众所周知/i  的/u  城市/n  。/w  第一/m  ，/w  在/p  一/m  座/q  萨/x  拉/v  然/c  窝/n  的/u  桥上/nl  第一次世界大战/n  开始/v  了/u  。/w  这个/r  地方/n  叫/v  “/w  拉丁/v  桥/n  。/w  虽然/c  这/r  座桥/ns  没有/v  什么/r  特别/d  ，/w  但/c  那个/r  地方/n  是/vl  改变/v  了/u  历史/n  的/u  。/w  
第二/m  个/q  很/d  有名/a  的/u  事情/n  是/vl  在/p  那里/r  举行/v  的/u  奥林匹克/n  。/w  人们/n  都/d  很/d  高兴/a  地/u  记得/v  那个/r  出色/a  的/u  时代/nt  ，/w  因为/c  有/v  很多/a  公司/n  、/w  企业/n  到/v  萨/x  拉/v  然/c  窝/n  交易/n  。/w  
然而/c  特别/d  值得/v  注意/v  的/u  是/vl  第三/m  个/q  原因/n  ，/w  就是/r  四/m  年/nt  度过/v  的/u  战争/n  。/w  在/p  那里/r  我/r  看到/v  了/u  很多/a  破坏/v  、/w  在/p  墙/n  里面/nd  还有/v  弓/n  弹/v  的/u  建筑/v  。/w  真的/a  可怕/a  的/u  是/vl  这个/r  不是/vl  很/d  长/n  时间/n  以前/nt  发生/v  的/u  事/n  儿/n  。/w  现在/nt  他们/r  在/p  努力/v  发展/v  城市/n  、/w  建筑/v  、/w  改善/v  人民/n  的/u  生活/n  ，/w  但/c  这个/r  是/vl  长期/nt  的/u  过程/n  。/w  
我/r  认识/v  了/u  一/m  位/q  导游/n  ，/w  他/r  战争/n  时/nt  还/d  算/v  孩子/n  ，/w  但/c  他/r  所/u  记得/v  是/vl  很多/a  。/w  他/r  说/v  除了/p  非常/d  不/d  容易/a  的/u  生活/n  以外/nd  ，/w  还有/v  一些/m  好/a  的/u  事情/n  要/vu  提出/v  。/w  人们/n  互相/d  帮助/v  ，/w  他们/r  的/u  性格/n  都/d  变化/v  了/u  。/w  
他/r  在/p  说/v  时/nt  ，/w  我/r  想/v  出来/vd  一个/r  以前/nt  看到/v  的/u  句/n  话/n  ，/w  就是/r  没有/v  国家/n  ，/w  就/d  没有/v  战争/n  。/w  我/r  不太/d  清楚/a  是/vl  对/a  不对/a  的/u  想法/n  ，/w  但/c  我/r  肯定/d  能/vu  说/v  所有/a  的/u  战争/n  都/d  没有用/v  ，/w  很/d  不人道/a  。/w  