/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000025/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2007/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  Hungarian/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  399/m  >/w  
我/r  的/u  暑假/n  
暑假/n  的/u  时候/n  我/r  跟/c  我/r  家/n  一起/d  花/n  了/u  很多/a  时间/n  。/w  我/r  的/u  孩子/n  都/d  没有/v  课/n  ，/w  所以/c  我们/r  常常/d  一起/d  玩/v  儿/n  。/w  暑假/n  开始/v  的/u  时候/n  我/r  爱人/n  总是/d  工作/n  很/d  忙/a  ，/w  他/r  常/a  不/d  在家/v  ，/w  所以/c  我们/r  常/a  帮助/v  他/r  做工作/v  。/w  
六月/nt  我/r  的/u  孩子/n  都/d  有/v  生日/nt  ，/w  儿子/n  十九九七/m  年/nt  六月/nt  十九/m  号/n  出生/v  ，/w  属牛/v  ，/w  女儿/n  二零零零/m  年/nt  六月/nt  九/m  号/n  出生/v  ，/w  属/v  蛇/n  ，/w  所以/c  六月/nt  我们/r  有/v  两/m  个/q  生日/nt  聚会/v  。/w  我们/r  给/p  孩子/n  送/v  了/u  一些/m  礼物/n  ，/w  还/d  带来/v  了/u  一个/r  蛋糕/n  祝/v  他们/r  生日/nt  快乐/a  。/w  七月/nt  十五/m  号/n  就是/r  我/r  的/u  生日/nt  ，/w  所以/c  我们/r  都是/r  夏天/nt  的/u  孩子/n  ，/w  很/d  有意思/v  ！/w  
暑假/n  我/r  爱人/n  的/u  两/m  个/q  孩子/n  从/p  中国/ns  回来/vd  了/u  ，/w  我们/r  都/d  很/d  高兴/a  ！/w  他们/r  一定/d  也/d  很/d  高兴/a  ，/w  因为/c  一个/r  在/p  中国/ns  花/n  的/u  年/nt  很/d  长/n  时间/n  。/w  中国/ns  生活/n  很/d  有意思/v  ，/w  可是/d  给/p  外国人/n  有点/d  儿/n  难/a  。/w  八月/nt  我们/r  都/d  去/v  了/u  克罗地亚/ns  旅行/v  。/w  克罗地亚/ns  的/u  海/n  很/d  票/n  亮/a  ，/w  很/d  干净/a  ，/w  不太/d  冷/a  。/w  克罗地亚/ns  人/n  非常/d  热心/a  ，/w  租/v  的/u  房子/n  很/d  方便/a  ，/w  一个/r  星期/nt  过/vd  得/u  很快/a  。/w  
回家/v  的/u  时候/n  我们/r  都/d  回/v  学校/n  ：/w  我/r  爱人/n  的/u  孩子/n  又/d  去/v  了/u  中国/ns  ，/w  女儿/n  和/c  儿子/n  回/v  了/u  小学/n  ，/w  我/r  也/d  回/v  了/u  大学/n  。/w  现在/nt  我们/r  的/u  生活/n  很/d  热闹/a  ，/w  我们/r  都/d  有点/d  儿/n  忙/a  ，/w  可是/d  都/d  健康/a  ，/w  所以/c  我们/r  的/u  生活/n  没有/v  问题/n  。/w  