/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000072/m  _/w  003/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2021/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Int/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  241/m  >/w  
你/r  可以/vu  告诉/v  我/r  这/r  年/nt  语言/n  学院/n  有/v  多少/d  个/q  留学生/n  ？/w  
比/p  尔/x  ,/w  有人/v  敲门/v  。/w  
只要/vu  你/r  喜欢/v  旅游/v  ，/w  你/r  就/d  能/vu  随时随地/i  旅行/v  。/w  
春天/nt  的/u  花园/n  像/v  花海/ns  一样/a  漂亮/a  。/w  
我/r  告诉/v  你/r  全家/n  包括/v  你/r  应该/vu  去/v  中国/ns  。/w  
在/p  斯洛伐克/ns  最大/a  的/u  河流/n  是/vl  瓦河/ns  。/w  我们/r  叫/v  她/r  Vah/ws  。/w  
我/r  参观/v  过/vd  天津/ns  的/u  古迹/n  。/w  我/r  觉得/v  有意思/v  。/w  不仅/c  很/d  漂亮/a  而且/c  很/d  有名/a  。/w  
我/r  去过/v  几/m  次/q  中国/ns  旅行/v  。/w  
你/r  只要/vu  认真/a  就/d  会考/n  个/q  好/a  成/v  靖/x  。/w  
他们/r  叫/v  我/r  老师/n  。/w  
我/r  能/vu  一/m  次/q  吃/v  两/m  斤/q  多/a  葡萄/n  。/w  
这里/r  看/v  十二亿九千/m  〇/m  五万七千/m  〇/m  二十/m  个人/r  。/w  
中国人/n  叫/v  黄河/ns  ,/w  ,/w  母亲/n  河/n  ”/w  。/w  
有人/v  给/p  我/r  打电话/v  。/w  
有/v  几个/r  人/n  要/vu  去/v  中国/ns  旅行/v  。/w  
只要/vu  天气/n  好/a  ，/w  你/r  就/d  可以/vu  去/v  旅游/v  。/w  
对/a  大夫/n  来说/v  锻炼/v  身体/n  对/a  身体/n  好/a  。/w  