/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000006/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Beg/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  //w  A/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  exam/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  296/m  >/w  
我们/r  的/u  学校/n  在/p  …/w  边/n  邮局/n  。/w  
馆/n  不/d  在/p  远/a  。/w  
明天/nt  尔/x  什么/r  时候/n  回家/v  ？/w  
他/r  英/n  文学/n  三/m  年/nt  了/u  。/w  
咱们/r  系/v  队/n  怎么/r  踢/v  得/u  这样/r  蛋糕/n  ？/w  
他/r  写/v  一/m  篇/q  文章/n  介绍/v  的/u  张/nhf  老师/n  要/vu  租/v  的/u  房子/n  吧/u  ？/w  
每天/r  他/r  要/vu  写/v  都/d  汉字/n  半/m  个/q  小时/nt  。/w  
他/r  要/vu  写/v  一/m  篇/q  文章/n  介绍/v  张/nhf  老师/n  的/u  租/v  房子/n  吧/u  ？/w  
他/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  翻译/v  成/v  英语/n  了/u  。/w  
妈妈/n  和/c  儿子/n  一起/d  邮局/n  把/p  光盘/n  寄/v  到了/v  。/w  
我/r  是/vl  去年/nt  写/v  一/m  部/n  小说/n  的/u  。/w  
他/r  都/d  要/vu  写/v  半/m  个/q  小时/nt  的/u  汉字/n  每天/r  。/w  
昨天/nt  我/r  很/d  长/n  时间/n  得/u  睡觉/v  了/u  。/w  
儿子/n  和/c  妈妈/n  一起/d  到了/v  邮局/n  把/p  寄/v  光盘/n  。/w  
她/r  去/v  哪儿/r  让/p  海关/n  的/u  工作人员/n  取/v  包裹/n  ？/w  
咱们/r  已经/d  看/v  一下/mq  [/w  ]/w  一个/r  小时/nt  的/u  画/n  儿/n  了/u  。/w  
现在/nt  你/r  是不是/v  用/v  电梯/n  山楼/ns  去/v  ？/w  
他/r  把/p  礼物/n  送/v  我/r  了/u  。/w  
刚才/d  我/r  妈妈/n  去/v  了/u  邮局/n  寄/v  一点/mq  东西/n  给/p  我/r  。/w  
他/r  得/u  课文/n  翻译/v  比/p  我/r  翻译/v  好/a  。/w  
先/d  我/r  还/d  把/p  得/u  上次/n  借/v  的/u  书/n  了/u  。/w  
两/m  个/q  小时/nt  我/r  考/v  考/v  了/u  汉语/n  。/w  
爸爸/n  没有/v  回去/vd  他/r  的/u  家/n  。/w  