/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000026/m  _/w  015/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2014/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  5/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  homework/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  445/m  >/w  
我/r  和/c  汉语/n  
我/r  还/d  记得/v  小/a  的/u  时候/n  ，/w  如果/c  有人/v  说对/v  我/r  和/c  朋友/n  不太/d  熟悉/v  的/u  事情/n  ，/w  我们/r  常常/d  会/vu  开玩笑/i  地/u  问/v  那个/r  人/n  是/vl  用/v  中文/n  来说/v  。/w  当然/d  ，/w  那个/r  时候/n  我/r  没想到/v  汉语/n  会/vu  成为/v  我/r  未来/nt  的/u  专业/n  、/w  未来/nt  的/u  爱好/n  。/w  之所以/c  我/r  选择/v  了/u  这种/r  专业/n  ，/w  不/d  仅仅是/v  因为/c  中国/ns  将/d  成为/v  世界/n  经济/n  领头羊/n  ，/w  所以/c  说好/v  汉语/n  一定/d  很/d  有用/a  。/w  更/d  重要/a  的/u  是/vl  我/r  对/a  中国/ns  的/u  文化/n  、/w  历史/n  、/w  哲学/n  一直/d  都/d  很/d  有/v  兴趣/n  。/w  说到/v  汉语/n  ，/w  很多/a  人/n  认为/v  每/r  一个/r  会/vu  听得/v  懂/v  中文/n  的/u  外国人/n  真的/a  都是/r  个/q  好汉/n  。/w  当初/nt  我/r  也/d  有/v  同样/a  的/u  想法/n  ，/w  但/c  后来/nt  我/r  明白/a  了/u  。/w  学好/v  汉语/n  不/d  需要/v  有/v  英雄/n  的/u  背景/n  ，/w  关键/n  的/u  是/vl  努力/v  学习/v  。/w  
在/p  开始/v  学习/v  汉语/n  的/u  时候/n  ，/w  我/r  的/u  发音/v  不是/vl  那么/r  规范/n  ，/w  所以/c  我/r  常常/d  会/vu  遇到/v  各种各样/i  的/u  困难/n  。/w  有一天/v  老师/n  问/v  我/r  是/vl  资费/n  还是/d  奖学金/n  来/vd  中国/ns  的/u  学生/n  。/w  我/r  想/v  回答/v  是/vl  “/w  政府/n  ”/w  的/u  奖学金/n  ，/w  但/c  我/r  把/p  “/w  政府/n  ”/w  说成/v  “/w  丈夫/n  ”/w  了/u  。/w  老是/d  听到/v  我/r  说/v  的话/u  ，/w  吃惊/v  地/u  问/v  我/r  ：/w  “/w  你们/r  已经/d  离婚/v  了/u  吗/u  ？/w  ”/w  她/r  说/v  的话/u  ，/w  我/r  也/d  不得而知/i  。/w  
三/m  年前/nt  ，/w  我/r  第一次/mq  踏上/v  中国/ns  这/r  片/q  土地/n  时/nt  ，/w  我/r  就/d  知道/v  我/r  在/p  这里/r  很/d  想/v  生活/n  一/m  段/q  时间/n  。/w  那个/r  时候/n  我/r  也/d  第一次/mq  来到/v  杭州/ns  旅游/v  。/w  去年/nt  本科/n  毕业/v  后/nd  ，/w  我/r  被/p  杭州/ns  师范大学/n  录取/v  ，/w  获得/v  读/v  研/v  穷/a  生/v  的/u  奖学金/n  ，/w  我/r  特别/d  开心/a  。/w  