/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000007/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Beg/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  //w  A/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  exam/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  355/m  >/w  
邮/v  ju/ws  后边/nd  是/vl  我们/r  的/u  学校/n  。/w  
饭馆/n  不太/d  远/a  。/w  
作/v  天/nt  他/r  是/vl  什么/r  时候/n  回家/v  的/u  ？/w  
他/r  英语/n  学/v  了/u  三/m  年/nt  。/w  
公园/n  后边/nd  有/v  一个/r  su/ws  全/a  。/w  
公共汽车/n  下去/v  ，/w  去/v  前边/nd  ，/w  左边/nd  。/w  
咱们/r  系/v  队/n  怎么/r  这样/r  踢/v  得/u  蛋糕/n  ？/w  
张/nhf  老师/n  要/vu  写/v  一/m  篇/q  文章/n  吧/u  和/c  的/u  房子/n  介绍/v  他/r  。/w  
每天/r  他/r  要/vu  都/d  半/m  个/q  小时/nt  写/v  的/u  汉字/n  。/w  
张/nhf  老师/n  要/vu  介绍/v  他/r  的/u  房子/n  吧/u  一/m  篇/q  文章/n  。/w  
他/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  英语/n  翻译/v  了/u  。/w  
妈妈/n  和/c  儿子/n  一起/d  到/v  邮局/n  把/p  光盘/n  寄/v  了/u  。/w  
他/r  说/v  他/r  要/vu  爬山/v  上去/v  ，/w  再/d  从/p  山顶/nl  下来/v  走/v  。/w  
你/r  看过/v  京剧/n  吗/u  ?/w  你/r  看过/v  京剧/n  没有/v  ？/w  
他/r  是/vl  去年/nt  来/vd  的/u  。/w  我/r  是/vl  坐/v  火车/n  来/vd  的/u  。/w  
我/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  翻译/v  或/d  法语/n  了/u  。/w  
咱们/r  已经/d  看/v  了/u  一个/r  半/m  小时/nt  看/v  [/w  ]/w  画/n  儿/n  了/u  。/w  
今天/nt  怎么样/r  [/w  ]/w  把/p  护照/n  带来/v  了/u  ？/w  
现在/nt  你/r  是不是/v  坐/v  电梯/n  山楼/ns  去/v  ？/w  
他/r  把/p  礼物/n  送/v  你/r  了/u  。/w  
每天/r  他/r  汉字/n  要/vu  写/v  的/u  都/d  半/m  个/q  小时/nt  。/w  
昨天/nt  我/r  睡觉/v  了/u  很/d  长/n  的/u  时间/n  。/w  
儿子/n  和/c  妈妈/n  一起/d  到了/v  邮局/n  把/p  光盘/n  寄/v  。/w  
他/r  三/m  个/q  小时/nt  考/v  了/u  口语/n  考/v  。/w  
我/r  还/d  上次/n  借/v  的/u  书/n  把/p  。/w  
刚才/d  我/r  妹妹/n  去/v  邮局/n  给/p  他/r  寄/v  一/m  件/n  衣服/n  了/u  。/w  
他/r  的/u  朋友/n  没有/v  回/v  宿舍/n  去/v  。/w  
他/r  翻/v  得/u  课文/n  比/p  我/r  翻译/v  快/a  。/w  