/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000027/m  _/w  018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2021/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Adv/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  5/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  academic/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  1416/m  >/w  
个人/r  陈述/v  
尊敬/a  的/u  汉学/n  研究/v  工作/n  处/v  委员会/n  ：/w  
我/r  想/v  通过/p  中外/j  合作/v  培养/v  博士/n  项目/n  来/vd  申请/v  华东/nl  师范大学/n  国际/n  汉语/n  文化/n  学院/n  为/p  两/m  学期/nt  的/u  留学/v  机会/n  。/w  我/r  是/vl  斯洛伐克/ns  布拉迪斯拉发考门/ns  斯/x  基/x  大学/n  东亚/ns  研究/v  系/v  的/u  三/m  年级/n  的/u  博士生/n  。/w  
我/r  曾经/d  有/v  三/m  次/q  在/p  中国/ns  留学/v  的/u  经验/n  ：/w  一/m  次/q  是/vl  2011/m  年/nt  ，/w  在/p  考门/ns  斯/x  基/x  大学/n  读/v  本科/n  的/u  时候/n  ，/w  曾经/d  在/p  中国/ns  的/u  上海/ns  交通/n  大学/n  留学/v  了/u  一/m  年/nt  ；/w  另/r  一/m  次/q  是/vl  2016/m  年/nt  ，/w  当时/nt  我/r  在/p  维也纳/ns  大学/n  读/v  硕士/n  的/u  时候/n  ，/w  我/r  在/p  中国/ns  的/u  厦门/ns  大学/n  留学/v  了/u  一个/r  学期/nt  ；/w  最后/n  一/m  次/q  是/vl  2019/m  年/nt  到/v  2020/m  年/nt  ，/w  在/p  考门/ns  斯/x  基/x  大学/n  读/v  二/m  年级/n  博士生/n  的/u  时候/n  再/d  得到/v  了/u  机会/n  参与/v  新/a  汉学/n  计划/n  中外/j  合作/v  培养/v  博士/n  项目/n  ，/w  而且/c  在/p  华东/nl  师范大学/n  国际/n  汉语/n  文化/n  学院/n  进行/v  了/u  一部分/n  的/u  研究/v  。/w  我/r  认为/v  对/a  汉语/n  学习者/n  和/c  研究/v  博士生/n  来说/v  ，/w  每/r  一/m  次/q  在/p  中国/ns  留学/v  的/u  机会/n  体现/v  非常/d  宝贵/a  的/u  学习/v  和/c  研究/v  经历/n  。/w  我/r  更加/d  相信/v  参加/v  中外/j  合作/v  培养/v  项目/n  为/p  取得/v  研究/v  项目/n  的/u  妥善/a  的/u  成果/n  有/v  很/d  大/a  的/u  作用/n  。/w  
除了/p  提高/v  中文/n  领域/n  的/u  知识/n  之外/nd  ，/w  叶军/nh  教授/n  作为/n  临时/a  的/u  导师/n  将/d  会/vu  给/p  博士/n  项目/n  的/u  研究/v  工作/n  带来/v  巨大/a  的/u  帮助/v  ,/w  以/p  实现/v  论文/n  的/u  预期/v  结论/n  。/w  博士/n  论文/n  的/u  语言/n  是/vl  英语/n  ，/w  因此/c  与/c  中方/n  导师/n  具体/a  讨论/v  论文/n  的/u  内容/n  方面/n  将/d  没有/v  任何/r  语言/n  障碍/n  。/w  得益于/v  2019/m  //w  2020/m  年/nt  研究/v  留学/v  的/u  机会/n  ，/w  通过/p  授/v  叶/n  教授/n  的/u  《/w  实验/n  语音/n  学/v  及/v  语言/n  分析/v  》/w  、/w  《/w  汉语/n  语言/n  要素/n  教学/v  》/w  、/w  《/w  汉语/n  作为/n  第二/m  语言/n  》/w  和/c  《/w  汉语/n  语音/n  习得/n  》/w  研修/v  课/n  对/a  汉语/n  语音/n  习得/n  和/c  语音/n  偏/a  误/v  分析/v  得到/v  了/u  更/d  深刻/a  的/u  了解/v  。/w  上课/v  之外/nd  ，/w  冬季/nt  学期/nt  我/r  也/d  参加/v  过/vd  一些/m  学术/n  活动/v  ，/w  其中/nd  之一/m  是/vl  上海/ns  外国语/n  大学/n  的/u  语料库/n  与/c  跨学科/v  研究/v  学术/n  研讨会/n  ，/w  并且/c  介绍/v  过/vd  了/u  我们/r  的/u  研究/v  项目/n  。/w  因为/c  春季/nt  学期/nt  我们/r  只能/vu  在线/v  授课/v  ，/w  所以/c  参加/v  研/v  论/v  会/vu  都/d  有限/a  。/w  如果/c  2021/m  //w  2022/m  年/nt  再/d  获得/v  机会/n  在/p  华东/nl  师范大学/n  国际/n  汉语/n  文化/n  学院/n  继续/v  进行/v  研究/v  ，/w  我/r  计划/n  详细/a  了解/v  叶/n  教授/n  的/u  语音/n  习得/n  语料库/n  的/u  研究/v  项目/n  ，/w  因为/c  我/r  对/a  这/r  类/n  研究/v  项目/n  很/d  感兴趣/v  ，/w  而且/c  与/c  欧洲/ns  汉学家/n  的/u  研究/v  方向/n  完全/a  不同/a  ，/w  所以/c  这/r  场/q  很/d  难/a  的/u  的/u  机会/n  为/p  我/r  未来/nt  的/u  研究/v  方向/n  的/u  发展/v  代表/n  非常/d  重要/a  的/u  里程碑/n  。/w  同时/c  我/r  也/d  打算/v  申请/v  参加/v  语料库/n  方面/n  的/u  学术/n  活动/v  以/p  了解/v  到/v  国内/nl  专家/n  的/u  研究/v  成果/n  和/c  为/p  我们/r  的/u  研究/v  项目/n  得到/v  国内外/j  学者/n  的/u  建议/v  和/c  评估/v  。/w  最后/n  也/d  计划/n  继续/v  上/nd  中方/n  导师/n  的/u  课程/n  ，/w  进修/v  研究/v  方案/n  的/u  设计/v  。/w  
我们/r  设计/v  的/u  研究/v  项目/n  致力于/v  分析/v  在/p  汉语/n  学习/v  的/u  过程/n  中/nd  母语/n  干扰/v  的/u  程度/n  。/w  学生/n  在/p  本/n  过程/n  中/nd  受到/v  他们/r  母语/n  的/u  影响/v  。/w  由于/c  使用/v  语料库/n  语言学/n  ，/w  我们/r  能够/vu  在/p  相对/a  较/v  短/a  的/u  时间/n  内/nd  分析/v  大量/a  的/u  语言/n  数据/n  。/w  分析/v  的/u  结论/n  有助于/v  明确/v  地/u  确定/v  学生/n  的/u  主要/a  错误/n  ，/w  并/c  提出/v  解决/v  方案/n  ，/w  以/p  减少/v  误差/n  的/u  数量/n  或/d  提出/v  如何/r  避免/v  这些/r  误差/n  的/u  学习/v  方法/n  。/w  研究/v  的/u  理论/n  框架/n  体现/v  对外/d  中文/n  的/u  教学/v  方法/n  、/w  创建/v  学习者/n  语料库/n  的/u  方法/n  以及/c  翻译/v  的/u  教学法/n  。/w  研究/v  的/u  重要/a  步骤/n  之一/m  是/vl  学习者/n  语料/n  的/u  收集/v  、/w  创建/v  误差/n  的/u  分类/v  及/v  标注/v  。/w  关于/p  学习者/n  的/u  语料/n  收集/v  ，/w  一部分/n  的/u  来华/v  研究/v  计划/n  也/d  包含/v  着/u  国内/nl  留学生/n  的/u  语料/n  数据/n  的/u  收集/v  ，/w  以/p  提高/v  收集/v  语料/n  的/u  数量/n  。/w  在/p  成功/a  完成/v  该/vu  研究/v  项目/n  的/u  前提/n  下/nd  ，/w  我们/r  希望/v  汉语/n  学习者/n  语料库/n  正式/a  成为/v  靠/v  门/n  斯/x  基/x  大学/n  孔子/nh  学院/n  《/w  汉库/ns  》/w  的/u  部分/n  ，/w  并且/c  发布/v  后/nd  将/d  代表/n  在/p  欧洲/ns  中部/nd  的/u  高等教育/n  机构/n  创建/v  的/u  第一/m  个/q  汉语/n  学习者/n  语料库/n  。/w  
关于/p  我/r  的/u  专业/n  成长/v  方面/n  ，/w  作为/n  三/m  年级/n  的/u  博士生/n  ，/w  我/r  也/d  负责/v  教授/n  本/n  系/v  学士/n  学生/n  的/u  汉语/n  课程/n  的/u  一部分/n  内容/n  。/w  一/m  年级/n  学士/n  学生/n  的/u  课程/n  专注/v  于/p  汉语/n  语音/n  习得/n  与/c  三/m  年级/n  学士/n  学生/n  的/u  课程/n  为/p  汉/n  斯/x  翻译/v  理论/n  ，/w  所以/c  我/r  教授/n  的/u  课程/n  与/c  研究/v  项目/n  和/c  来华/v  研究/v  计划/n  有/v  密切/a  的/u  关系/n  。/w  我/r  认为/v  参加/v  中外/j  合作/v  培养/v  博士/n  项目/n  将/d  成为/v  未来/nt  我/r  从事/v  中文/n  研究/v  的/u  学术/n  生涯/n  的/u  重要/a  的/u  环节/n  。/w  论文/n  研究/v  取得/v  的/u  成功/a  将/d  会/vu  提高/v  继续/v  进行/v  这/r  一/m  领域/n  的/u  研究/v  的/u  可能性/n  ，/w  并且/c  基于/p  研究/v  的/u  结论/n  还/d  可以/vu  作为/n  编辑/n  新/a  的/u  中/nd  斯/x  汉语/n  习得/n  教材/n  的/u  基础/n  。/w  我们/r  认为/v  通过/p  对/a  教学/v  方法/n  和/c  教材/n  的/u  改进/v  ，/w  一方面/n  能够/vu  提高/v  学生/n  的/u  语言/n  能力/n  ，/w  另一方面/c  能够/vu  提高/v  学生/n  的/u  翻译/v  能力/n  。/w  
我/r  非常/d  希望/v  能够/vu  得到/v  在/p  华东/nl  师范大学/n  国际/n  汉语/n  文化/n  学院/n  参与/v  中外/j  合作/v  培养/v  博士/n  项目/n  的/u  留学/v  机会/n  。/w  