/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000002/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  F/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Beg/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  //w  A/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  exam/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  321/m  >/w  
邮局/n  后面/nl  是/vl  我们/r  学校/n  。/w  
离/v  这儿/r  饭馆/n  不远/a  。/w  
他/r  是/vl  什么/r  昨候来家/ns  的/u  ？/w  
他/r  学/v  英语/n  学/v  三/m  年/nt  了/u  。/w  
公园/n  的/u  后边/nd  有/v  一个/r  宿舍/n  。/w  
下车/v  以后/nt  ，/w  你/r  得/u  左边/nd  捉/v  。/w  你/r  在/p  这儿/r  。/w  
他/r  要/vu  写/v  一/m  篇/q  文章/n  介绍/v  张/nhf  老师/n  租/v  的/u  房子/n  吧/u  ？/w  
送/v  花/n  儿/n  是/vl  西方人/n  的/u  习惯/v  ，/w  参加/v  聚会/v  的/u  时候/n  我们/r  也/d  可以/vu  带/n  吃/v  的/u  。/w  
他/r  每天/r  都/d  要/vu  写/v  汉字/n  半/m  个/q  小时/nt  的/u  。/w  
他/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  翻译/v  成/v  英语/n  了/u  。/w  
妈妈/n  和/c  儿子/n  一起/d  到/v  邮局/n  把/p  光盘/n  寄/v  了/u  。/w  
我/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  翻译/v  用/v  法语/n  了/u  。/w  
咱们/r  已经/d  看/v  了/u  一个/r  半/m  小时/nt  这/r  副/q  [/w  Scl/ws  ]/w  画/n  儿/n  了/u  。/w  
今天/nt  怎么/r  不/d  把/p  护照/n  带来/v  了/u  ？/w  
现在/nt  你/r  是不是/v  坐/v  电梯/n  山楼/ns  去/v  ？/w  
他/r  把/p  礼物/n  送给/v  我/r  了/u  。/w  
他/r  每天/r  要/vu  写/v  都/d  的/u  汉字/n  半/m  个/q  小时/nt  。/w  
昨天/nt  我/r  睡觉/v  了/u  很/d  长/n  的/u  时间/n  。/w  
工作人员/n  让/p  她/r  去/v  包裹/n  去/v  哪儿/r  的/u  海关/n  ？/w  
我/r  刚才/d  去/v  邮局/n  给/p  我/r  妈妈/n  寄/v  一点儿/d  东西/n  。/w  
他/r  翻译/v  课文/n  翻译/v  比/p  我/r  得/u  好/a  。/w  
我/r  先/d  把/p  得/u  上次/n  借/v  的/u  书/n  还/d  了/u  。/w  
我/r  考/v  汉语/n  考/v  两/m  个/q  小时/nt  了/u  。/w  
爸爸/n  去/v  没有/v  回/v  他/r  的/u  家/n  。/w  