/w  </w  doc/ws  ./w  id/ws  :/w  000005/m  _/w  001/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  year/ws  :/w  2018/m  >/w  
</w  doc/ws  ./w  gender/ws  :/w  M/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  degree/ws  :/w  Y/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  study/ws  _/w  exchange/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  proficiency/ws  :/w  Beg/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  hsk/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  mother/ws  _/w  tongue/ws  :/w  Slovak/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  bilingual/ws  :/w  N/ws  //w  A/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  chinese/ws  _/w  heritage/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  translation/ws  :/w  N/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  type/ws  :/w  exam/ws  >/w  
</w  doc/ws  ./w  text/ws  _/w  length/ws  :/w  350/m  >/w  
在/p  邮/v  ju/ws  前边/nd  是/vl  我们/r  的/u  学校/n  。/w  
昨天/nt  什么/r  时候/n  你/r  回家/v  了/u  ？/w  
他/r  汉语/n  学/v  了/u  三/m  年/nt  了/u  。/w  
在/p  园林/n  后边/nd  是/vl  一些/m  sushe/ws  。/w  
咱们/r  系/v  这样/r  队/n  踢/v  得/u  怎么/r  蛋糕/n  ？/w  
他/r  要/vu  写/v  一/m  篇/q  文章/n  介绍/v  张/nhf  老师/n  的/u  房子/n  吧/u  ？/w  
我们/r  聚会/v  参加/v  的/u  时候/n  西方人/n  的/u  习惯/v  是/vl  送/v  花/n  儿/n  也/d  带/n  吃/v  的/u  。/w  
过去/vd  是/vl  些/q  有钱/v  人情/n  一些/m  人/n  修建/v  那/r  园林/n  的/u  。/w  
汉字/n  他/r  都/d  要/vu  写/v  的/u  半/m  个/q  小时/nt  。/w  
妈妈/n  和/c  儿子/n  一起/d  把/p  光盘/n  到/v  邮局/n  寄/v  了/u  。/w  
他/r  说/v  他/r  要/vu  去/v  从/p  爬下/v  山上/nl  ，/w  再/d  走/v  从/p  山顶/nl  下来/v  。/w  
他/r  把/p  这/r  本/n  课本/n  翻译/v  作/v  英语/n  了/u  。/w  
咱们/r  已经/d  看/v  得/u  一个/r  半/m  小时/nt  的/u  画/n  儿/n  了/u  。/w  
今天/nt  怎么/r  时候/n  [/w  ]/w  把/p  护照/n  带去/v  了/u  ？/w  
现在/nt  你/r  是不是/v  在/p  [/w  ]/w  电梯/n  山楼/ns  去/v  ？/w  
他/r  把/p  礼物/n  送/v  你/r  了/u  。/w  
每天/r  他/r  都/d  要/vu  写/v  半/m  个/q  小时/nt  的/u  汉子/n  。/w  
昨天/nt  我/r  很/d  长/n  的/u  时间/n  睡觉/v  了/u  。/w  
儿子/n  和/c  妈妈/n  一起/d  把/p  光盘/n  到/v  邮局/n  寄/v  了/u  。/w  
她/r  让/p  海关/n  的/u  工作人员/n  包裹/n  去/v  取/v  那儿/r  ？/w  
三/m  个/q  小时/nt  他/r  考/v  了/u  口语/n  考/v  。/w  
我/r  把/p  上次/n  借/v  的/u  书/n  还/d  得/u  先/d  了/u  。/w  
刚才/d  我/r  妹妹/n  去/v  邮局/n  给/p  他/r  寄/v  一/m  件/n  衣服/n  了/u  。/w  
他/r  的/u  朋友/n  没有/v  去/v  回/v  宿舍/n  。/w  
我/r  翻译/v  课文/n  比/p  他/r  翻译/v  得/u  快/a  。/w  